警全港反違泊 潮聯小巴一早收到風

警全港反違泊 潮聯小巴一早收到風

要聞

0:00

【本報訊】旺角通菜街和花園街一帶的紅色小巴，違泊情況一直為人詬病。警方昨舉行全港執法行動，雖有交通警昨早在該處趕車和抄牌，惟下午即故態復萌。有潮聯小巴司機透露，事前已收到警方到場的消息，有當區區議員斥責警方對小巴經營者酌情處理，有偏袒之嫌。

警方全港公共服務車輛安全執法行動昨日開始。通菜街及花園街一帶，昨早約11時有交通警到場執法。昨早現場所見，過往「逼爆」3條行車線的潮聯小巴，數目明顯較平日少，僅使用第一條及部份第二條的行車線。

駕駛潮聯油塘觀塘小巴司機陳先生說，早前已收到警方會加強執法的消息，但認為警方不會因為潮聯而減輕執法力度。同屬潮聯的紅磡土瓜灣小巴線，部份昨早停泊在通菜街第二條行車線上。該線司機陳先生被警員警告，但無抄牌，「佢（警員）話冇司機先抄」。鄰街花園街的慈雲山線，司機Johnny被警員抄牌。他說是替更司機前晚把小巴泊在花園街，而事前未有收到警方執法的消息，自己需多開兩轉車補貼罰款。

警方昨早在通菜街抄牌，惟到下午違泊情況打回原形。王心義攝

下午即故態復萌

警方回覆指，車輛停泊在該段通菜街的第二及第三行車線是否違法，不能一概而論，但停在第四線上則屬違法。一般情況下，若停泊的車輛有司機在場，會先發口頭警告；如司機漠視警告和沒有司機在場等，會考慮即時票控。

至下午，兩條街違泊情況故態復萌，下午2時小巴佔用3條行車線，不時人車爭路，其他經過的車輛只能使用一條線，但未再見警員執法。運輸署回覆指，紅色小巴可在該段通菜街最左線上落客，基於交通管理，已規範車輛不准由三線轉入二線，以保持三及四線暢通，署方已呼籲小巴業界自律。

當區區議員許德亮批評，警方多年在該處執法不力，「行動只係門面工夫」。他指一街之隔的洗衣街，警方一直嚴厲執法，「水務署對出嗰度直接抄牌，主要係私家車」，他質疑警方對小巴營運者酌情管理，促一視同仁執法。

■記者李詠希

昨日有小巴司機在執法行動中被警員抄牌。

警黑

你話冇利益輸送 你信唔信